---
layout: layouts/page.njk
title: Programmation C
---

## Opérateurs 

Opérateur d'affectation
Opérateurs arithmétiques
Opérateurs d'incrémentation et de décrémentation
[Opérateurs logiques](logique)
[Opérateurs bit à bit](bit)
Opérateurs combinés
Opérateurs relationnels

[fichier](fichier)
[pointeur](pointeur)
[structure](structure)

Opérateurs de conversion de type


Les Opérateurs

Les Opérateurs relationnels :

Ils sont utilisés pour les structures conditionnelles, de choix et itératives. Ils permettent de comparer une variable par rapport à une autre variable ou à une valeur ou une expression. Le résultat ne peut être que VRAI ou FAUX.

FAUX : false correspond à 0
VRAI : true correspond à toute valeur ≠ 0
!

Les Opérateurs
Les Opérateurs logiques :
Ils sont utilisés exactement comme les opérateurs relationnels.

Les Opérateurs
 :
Exemple :
Résultat :

Les Opérateurs
L'Opérateur de conversion de type :
Ils existe deux conversions possibles:
 La conversion implicite :
Elle est effectuée pour évaluer le même type de données lors d'évaluation
d'expressions. Les conversions systématiques de char en int, en float, en
double, la conversion se fait toujours du type le plus petit vers le plus
long.
 La conversion explicite :
On peut changer le type d'une variable vers un autre type en utilisant
l'opérateur cast (type) en le mettant devant l'identificateur de la variable
à convertir.
Les Opérateurs
L'opérateur de conversion de type :
Exemple :
Résultat :
!
Les Opérateurs
La priorité
des opérateurs :

https://www.doc.ic.ac.uk/lab/cplus/cstyle.html
https://www.digikey.fr/fr/resources/conversion-calculators/conversion-calculator-resistor-color-code